% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
  ignorenonframetext,
]{beamer}
\usepackage{pgfpages}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{caption label separator}{: }
\setbeamercolor{caption name}{fg=normal text.fg}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
% Prevent slide breaks in the middle of a paragraph
\widowpenalties 1 10000
\raggedbottom
\setbeamertemplate{part page}{
  \centering
  \begin{beamercolorbox}[sep=16pt,center]{part title}
    \usebeamerfont{part title}\insertpart\par
  \end{beamercolorbox}
}
\setbeamertemplate{section page}{
  \centering
  \begin{beamercolorbox}[sep=12pt,center]{part title}
    \usebeamerfont{section title}\insertsection\par
  \end{beamercolorbox}
}
\setbeamertemplate{subsection page}{
  \centering
  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{part title}
    \usebeamerfont{subsection title}\insertsubsection\par
  \end{beamercolorbox}
}
\AtBeginPart{
  \frame{\partpage}
}
\AtBeginSection{
  \ifbibliography
  \else
    \frame{\sectionpage}
  \fi
}
\AtBeginSubsection{
  \frame{\subsectionpage}
}

\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\newif\ifbibliography
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering


\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}\usepackage{longtable,booktabs,array}
\usepackage{calc} % for calculating minipage widths
\usepackage{caption}
% Make caption package work with longtable
\makeatletter
\def\fnum@table{\tablename~\thetable}
\makeatother
\usepackage{graphicx}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother

\makeatletter
\makeatother
\makeatletter
\makeatother
\makeatletter
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\AtBeginDocument{%
\ifdefined\contentsname
  \renewcommand*\contentsname{Table of contents}
\else
  \newcommand\contentsname{Table of contents}
\fi
\ifdefined\listfigurename
  \renewcommand*\listfigurename{List of Figures}
\else
  \newcommand\listfigurename{List of Figures}
\fi
\ifdefined\listtablename
  \renewcommand*\listtablename{List of Tables}
\else
  \newcommand\listtablename{List of Tables}
\fi
\ifdefined\figurename
  \renewcommand*\figurename{Figure}
\else
  \newcommand\figurename{Figure}
\fi
\ifdefined\tablename
  \renewcommand*\tablename{Table}
\else
  \newcommand\tablename{Table}
\fi
}
\@ifpackageloaded{float}{}{\usepackage{float}}
\floatstyle{ruled}
\@ifundefined{c@chapter}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}[chapter]}
\floatname{codelisting}{Listing}
\newcommand*\listoflistings{\listof{codelisting}{List of Listings}}
\makeatother
\makeatletter
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\@ifpackageloaded{subcaption}{}{\usepackage{subcaption}}
\makeatother
\makeatletter
\@ifpackageloaded{tcolorbox}{}{\usepackage[many]{tcolorbox}}
\makeatother
\makeatletter
\@ifundefined{shadecolor}{\definecolor{shadecolor}{rgb}{.97, .97, .97}}
\makeatother
\makeatletter
\makeatother
\ifLuaTeX
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\hypersetup{
  pdftitle={Présentation du gt notebook},
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\title{Présentation du gt notebook}
\author{}
\date{}
\logo{\includegraphics{img/2023\_logo\_GT\_notebook\_dark\_version\_01.png}}

\begin{document}
\frame{\titlepage}
\ifdefined\Shaded\renewenvironment{Shaded}{\begin{tcolorbox}[borderline west={3pt}{0pt}{shadecolor}, enhanced, sharp corners, frame hidden, breakable, interior hidden, boxrule=0pt]}{\end{tcolorbox}}\fi

\begin{frame}{Ordre du jour}
\protect\hypertarget{ordre-du-jour}{}
\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Accueil
\item
  Présentation du GT
\item
  Introduction à Quarto par Nicolas Roelandt
\item
  Retour d'expérience Packaging de Quarto dans Guix par Sébastien
  Rey-Coyrehourcq
\item
  Revue d'article par Raphaëlle Krummeich
\item
  Discussions avec le public et les intervenant-es
\item
  Prochains Webinaires :

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    L'interactivité du notebook, 13 avril
  \item
    Discussions \& co-construction
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Webinaire collaboratif du gt notebook}
\protect\hypertarget{webinaire-collaboratif-du-gt-notebook}{}
\href{https://gitlab.huma-num.fr/gt-notebook/webinaires/-/issues/2}{gitlab
webinaire du gt}
\includegraphics{img/Webinaire_1_(\#2) _Tickets _GT-Notebook _ Webinaires_ GitLab.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation du GT}
\protect\hypertarget{pruxe9sentation-du-gt}{}
\begin{itemize}
\item
  Genèse
\item
  Manifeste
\item
  Objectifs
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Genèse}
\protect\hypertarget{genuxe8se}{}
Construire en interdisciplinarité

\begin{itemize}
\item
  un atelier reproductible pour la sensibilisation aux Notebooks,
\item
  un objet complexe dans le cycle de vie de la donnée.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Manifeste {[}WIP{]}}
\protect\hypertarget{manifeste-wip}{}
Nous sommes vigileant·es à ce que ce lieu soit et reste inclusif de
toutes les communautés, de toutes les pratiques, de toutes les
initiatives, dès lors qu'elles respectent quelques règles communes.
Celles-ci ne vous surprendront pas si venez de l'ESR. Nous réflechissons
à l'écriture d'un manifeste du gt.
\end{frame}

\begin{frame}{Objectifs 1/3}
\protect\hypertarget{objectifs-13}{}
Interdisciplinarité : parce que cela se construit dans le dialogue et
dans la durée :)
\end{frame}

\begin{frame}{Objectifs 2/3}
\protect\hypertarget{objectifs-23}{}
Axes de réflexions et de veille (WIP) autour du Notebook

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Epistémologie de l'objet et des pratiques autour de l'objet
\item
  Ecosophie, un engagement réflexif et critique vis à vis des pratiques
  du numérique
\item
  Litératie(s) Numérique(s), pour (re)-penser l'écriture (enjeux,
  pratiques, etc.) au prisme de la machine et de son contexte
\item
  Reproductibilité, comme un axe transversal de réflexion et horizon
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Objectifs 3/3}
\protect\hypertarget{objectifs-33}{}
Mise en oeuvre au sein d'Actions, conçues et portées par les volontés
des membres du GT :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  liste de diffusion
\item
  sous-groupe(s) par axe d'intérêt
\item
  webinaires d'une heure mensuel, CR et enregistrement
\item
  opérationalisation

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    veille sur les outils, les plateformes,
  \item
    élaboration d'une base de connaissance
  \item
    réalisation de supports et d'ateliers de sensibilisation
    reproductibles
  \end{itemize}
\item
  {[}WIP{]} une journée annuelle de discussions/retranscriptions des GT
  ?
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Introduction à Quarto}
\protect\hypertarget{introduction-uxe0-quarto}{}
\begin{itemize}
\item
  intervention sur \emph{Quarto, système open source de publication
  scientifique et technique basé sur Pandoc}, par Nicolas Roelandt
\item
  retour d'expérience \emph{packaging guix de Quarto}, par Sébastien
  Rey-Coreyhourcq
\end{itemize}
\end{frame}



\end{document}
